印度海關連日來截查來自中國的貨物 令海關清關工作嚴重滯後

印度DHL停收中港貨10日

【本報訊】DHL印度公司日前宣佈，暫停接收來自中國、香港及澳門貨物，為期10天。香港貨運物流業協會主席胡百浠指，香港出口到印度的貨物以電子產品為主，DHL印度的決定或與相關貨物屬「中國製造」有關。

印度海關連日來在新德里空運站和孟買尼赫魯港等，截查來自中國的貨物；DHL指事件令海關清關工作嚴重滯後，基於處理中港澳貨物清關存在不確定性，確保來自全球各地貨物不受影響，即日起暫停在中港澳接收寄往印度的貨物10天。胡百浠指，許多中國製貨物經香港出口印度，香港對印度貨運必受波及，惟6月份是香港出口淡季，故需多一點時間觀察影響。本報嘗試在DHL官網申請從香港寄貨至印度首都新德里一間餐店，未獲受理；向DHL傳訊部查詢亦未獲回覆。

小米手機重要市場

2019年，香港出口印度貨物佔總出口量3%，貨值約1,180億元。印度亦是一些港股重要市場，小米（1810）年報顯示，去年第四季對印度的手機出貨量是同業第一，當地市佔率達28.7%；海外市場貢獻小米44.3%年收入，據指印度佔比最大。

大家有冇諗定印度打贏中共，進駐北京之後，香港人要食咩野咖哩慶祝？